美股認真討論區 CLIV

開定...繼續討論...

戒賭熱線：1834633‎

美股入門資料請參考下面本區FB link

好息之徒巴打 Blog

如松 Blog

綠角財經筆記

**新手請先睇睇FB頭篇文章

初心者組合：

80% VTI + 20% BND

2019 1月開始20% BND -> XLP

轉貼綠角：美國，歐洲，亞太，新興市場，定期定額投資表現

轉貼綠角：2019全球債市表現

轉貼綠角：2019全球股市表現

轉貼綠角：槓桿ETF 表現模擬

冇外國地址開離岸戶口！實測各地離岸戶口/Virtual Bank撤資大法(2)

[想開離岸戶口點算?]美國劵商比較 (2)

ibkr HK 平權聯署籌備計劃

加埋出面走資巴打post

不推文回覆
不推文回覆
不推文回覆
不推文回覆
不推文回覆
不推文回覆

金價直落冇水花

美國疫情爆發
大家點睇星期一

留名等睇好似上星期5咁拉升

請教下長搾 qqq 宜家入唔入得過

唔洗 10 分鐘
TVIX $200>$191

金價又插番明明頭先爆升緊

你知唔知買恐慌指數既話自己仲恐慌?

其實買左兩個星期
呢隻野永遠都係臨尾一粒鐘前要放

尾段扯旗

留定彈藥做下DAL SP 先。

同上星期五一撚樣

所以估到，劇本黎
星期一應該會千升，星期二又跌

頭先發生左乜事，突然拉升

屌放唔切隻SPY put，又要再等過

有班空軍唔想hold過週末，平倉咁（我估）

本身就係for daytrade架啦

Gild 入貨??

似係

但想睇引牛劇本, 最後再一野插落去 day low收

Gild

引哂我了

最後10分鐘扯唔扯得起呢

用成日整個三頂

想入啲野揸下，入咩好

amd平靚正

真係精彩
唔洗半個鐘，今日開市之後升嘅乜都冇哂

其實呢個位幾正，有Ｄ價值投資股票如ＡＡＬ ＤＡＬ ，再跌空間唔大，做下ＳＰ，接貨就即刻做返等價ＳＣ ，反正個疫情未咁快退色。
唔怕會錯過佢復甦被ｃａｌｌ 就貨

AMD 都未落返去上星期低位
我寧願買 TQQQ 好過

＄Ｍ 又完美震倉？

預收市前十五分鐘入put，結果都係早左岀手，十分鐘先開始爆升

頭先沽左兩百

今日早咗ＳＰ ，唔夠膽咁近咁ＳＰ ＄Ｍ

感覺好不安，覺得會返去52

回得好急 啲人狂掃貨 等星期一

乾升

痴線 冇啦啦爆升

撚狗咁撚

大戶暴力掃貨 miss左成個浪

等左成晚就係想睇依15分鐘
果然精彩

可能係收市前平淡倉，今日話哂週結

沒事兒準備上番原位

頭先底位有做ＳＰ個批友就肥肥

行開咗陣 回得咁快追唔切

雖然估到會尾市急升
但唔識玩依d,淨係今日低位入左d正股

勁 一個鐘都唔洗day low爆到上day high

引牛

All in 格利德

3頂完場

大奇蹟日!!!

最後個成交快到
快到癲咗

吹一吹風又升

真係唔知其實係咪一早有疫苗 唔放出黎

講到好似好快有咁，侵侵印度返黎開記招先話點快都要夏天先有

其實都估到架啦
但係我冇入啦

呢啲時勢都係穩陣啲好
一睇錯就輸

4:15起身入左TQQQ 執返5%

已經好叻仔。
其實個市做唔做到當年咁誇咁跌，我有疑問。
畢竟呢十年去槓桿化做得好足。
以前信用卡任借好多錢，次按加其複式衍生再衍生債卷，先做到咁強破壞力，仲咁突然

破頂就要追

分注先得，無得股。
睇下抵唔抵做啫。

但美國人依然冇儲蓄習慣 只係借少咗

TVIX真係心血小 D都頂唔順。。。尾市實在出人意表

LC D 廢紙無平倉係唔係會自動平?

劇本

好高啊80 同埋佢好似唔是做疫苗？

今晚老實講睇唔明 睇到5點都唔敢落手 真係唔知邊邊力量大啲

ON鳩鳩響最高位入咗TQQQ
坐咗成晚就係等奇蹟
好彩等到，最後蝕少少離場

瑞德西韋

借少咗好過以前咁，有睇ｂｉｇ ｓｈｏｒｔ都知，一個舞小姐無收入證明都可以無抵押買幾層樓。
仲要將佢地Ｄ息組合一齊成為債卷買比市民。
宜家邊有咁多傻仔。

正常clinical trials 都要做幾年啦除非有fast track approval. 理論上舊藥(e.g. remdesivir/chloroquine) 有可能會快d 因爲做過理toxicity studies. mRNA-based vaccine 就

巴打求教 LC 0.01既廢紙無平倉，佢唔係自動現金平左架?

又引牛

隻gild終於返家鄉
繼續stronghold

油價殘到41

Ino 終於夾落
short straddle gogoggo

０．０１唔會有錢返家喎 ｌｏｎｇ係指你有權行使人地。
一般到期結真係有價值行使到都唔會係０．０１

我唔知美股點計。 ｅｇ ｌｃ １７０， 個隻股股價最少要高過呢個價及加上所有手續費佢，咁你先有權行使或有錢賺佢先會自動現金平倉

其實點樣SC call返人貨，啱啱學期權

同今個星期一一樣，順勢爆多下（希望）

我見到有個失效制，按左
岩岩訓覺隻廢紙CALL，賣唔到

对在美国的期权交易所交易并通过OCC清算的期权：
当月到期且在价内$0.01或以上的股票期权将被OCC自动执行，不需要经纪商任何明确的指示。
当月到期且在价内$0.01或以上的指数期权将被OCC自动执行，不需要经纪商任何明确的指示。
如果想要进行如下操作，您必须通过期权行权窗口向经纪商发送“相反意向”：

避免执行在价内$0.01或以上的股票期权或指数期权。
执行在价内$0.01以下的股票期权或指数期权。
执行在价外的股票期权或指数期权。
都係唔理佢應該OK

SC 係指你做莊家，同人對賭隻股升唔穿某價位，而收取對方給一個金額買呢場對賭票,
eg. SC 170 , 如果隻股升穿咗 170 ,同你對賭個位人兄可以隨時問你拎貨。
而當問你拎貨時一係要有隻貨,一係就要用錢係市場買返隻貨比人。
SC係被對的。
做SC 主要目的係覺得手持股票,短期無上升空間，但仍想持有，作收息用途。
絕不建議無貨底下SC , 輸無限的。

首先你將long 屬唔屬價內範圍，唔屬於就用牛熊咁, 打咗杷,就得。

而家根本玩緊鳩up
而事實既係中國就基本上死晒，歐美就持續升温
變左trump真係做乜都要救市保住個競選
有時真係太突然，本身trump真係以為可以咩都掌握之中
點知黎個肺炎，雖然可以令廠商同投資者快d 離開中國，但搞到成個歐美都仆晒街
其實鳩up 完都要面對事實，唯一希望真係病毒可以自然死

價外，應該唔洗理?

唔洗理嫁，無價值

Sc 可以隨時買賣？

thx bro
岩岩訓兩個鐘又起身睇市

美股開市時段。
可以隨時開倉。

等咗成晚想做SC ,見佢開始大跌時做咗，本身諗住啱啱收市附近D位做

佢咁拉法，做個位好難做，上落大，睇少眼都唔掂，我好少做short，岩岩訓前想做都做唔到，計過無咩肉食
岩岩尾市入返少少M$擺下

做long 係好順咁行單邊先做得到。

做sp sc係咪都預咗接貨同比貨人。

食佢個時間值由佢發上發落。

學到野
巴打好好人

太客氣，黎得連登都係手足。

我都係跟暴巴，looll ，大佬彪跟佢地學野。

佢地好無私咁分享。

大家加油。 股市係街外錢。

有諗過做金，應該幾多肉，但今日個價唔應該做
SP我做完多數，升爆左上去，做一張就升，十張就接死我

覺得升會做價內sp 咁升起上黎都食多少少。

等佢殺淡個日先做，熊仔肥左係時候，如果金價直沖就做唔到

加油

又係最尾一個鐘鳩升

訓咗冇睇點解尾市會反彈㗎

一個鐘700點

姐係好似lc咁
我第一日買 第二日有賺 都可以即斬拎利潤？

有排跌，估計去到20至$30先到價

到星期六日冇得炒個post又變返學術討論

賭仔學術討論

個個星期五最尾都反彈
阿婆都識玩

你係有日premarket買左80既人？

本週針圖

ino個莊好有錢下

期結抽高囉

After market 插返d
星期一會開大定細呢
Sqqq 無走到

仲係睇佢20？ 今日15放左一半

琴晚23走左 見佢谷住谷住咁

短炒嘅睇23-25都可能有

20再沽

利申空軍

有無adobe持有人?
380, 360, 332 有貨

訓醒睇貼以為千升， 原來都係跌市

跌少過三百仲想點

最新支那肺炎死亡率4.2%

誠實豆沙包定其實死亡率再double

歐洲大爆發
iran同南韓差唔多平頭

油價急插 ， 想38蚊水平開始買下d USO

iran 等收皮
成個國家d 人又蠢又自大

尋晚入左油

入咗少少uwt, 擺下都好

格林斯潘：30年期美国国债收益率有可能进入负值区间；
美联储前主席格林斯潘针对美国国债市场的潜在惊人走势发出了警告；他说，30年期美国国债的收益率可能会变为负值，加入全球超过14万亿美元负收益率债券的行列

340有貨 完全唔明點解跌

全球大跌市 股市崩盤
Hello? 唔明定唔想明

講野用下腦先

Aapl成條生產線受影響都冇adbe跌咁勁

隻野落到300先再入

On撚鳩
尾市咁樣拉法
愈拉未跌得愈深

2月頭個陣 all in左msft $183
到而家跌到$160
係咪直接忍痛棄左佢好d

睇怕繼續下探

溝

戒賭

大戶比錢玩大波，比機會大家走蟹貨同高位沽 好有良心

應該係玩期權平倉

short要平倉，drop to zero前一定會反彈少少

跌到幾時啊 幾時撈得貨

心急人上

上年27x果時有入 380放左
岩岩334 、329都有貨
投下機算

TQQQ最後特價時段

我2尾講過，起碼會跌3-4個月，會如加埋美中關係開始緊長，起碼跌半年以上，我預大約18000-20000左右

其實睇一睇option個payoff diagram就好易明
就咁講一定好累贅

星期一又千升啦屌

平均成本
分半年 每月入一次貨
捕住千跌日子 新低啲日子先入手
咁樣o唔ok

好難觸摸， 好難玩。

Spy收針咁款 都似係好似星期一咁架啦

買左dxd,希望承你貴言

美國咁大穫 港股冇得避 都應該清倉

十二點幾set左QQQ call低價，過兩個鐘又真係入到....
仲要之後抽升返上去

唔識嘢問一問 點解會係針嘅？

200 走左 TVIX 唔知好事定壞事

習慣左full load 一有cash喺身就身癢
遲下連買個股果筆閒錢都放入去做indexing算

jump

星期五真係唔好亂坐sqqq tvix
一訓醒嘩跌到佢仆晒街

好事

日本SMBC（三井住友）日興證券試算了一下東奧如果辦不成的話所有的損失費用

大概為7.8兆日圓

另外會影響日本大概1.4%的GDP
門票相關的收入大概會少6700億日圓

買到唔夠錢

週線都係
同16年頭一樣
跌完啦
淡友一係反手 一係收皮

其實你8.7 9.5 有無菇姐
我既12蚊到左價就菇曬 落左袋

掛左15 加沽，20 再沽
驚都未驚過

星期個市升咪再入返

轉左去玩MRNA

假如因為奧運搞到第二次大爆發。。。

抵喇 奶共呀喇

呢排精神放曬係 呢度 同埋 美股 開始影響生活
我會離開一排
有緣再會
大家贏多d

就算佢唔奶，冇中毒，都係搞唔到啦

長揸sqqq 嘅勇士有冇賣 covered call 減成本？

佢唔升我邊有平價戰機再炸佢老母

都可以，你買入返lc 咁去平倉，只要期權金低過你之前開sc個金額，咁你就有錢賺。

牛牛搞咩
一訓醒開app話我aapl今日盈利賺左3千幾usd
仲要同我持倉價值一樣
有無人都係咁

尋日衰自己輸晒profit 輸得好無辜
冇咩事真係唔想多手操作，次次都係一整色整水就出事

咩事呀ching

肉肉

精神勝利左

果位師兄好似㩒錯賣貨變成買貨

係之前就係操作太多本身1m profit 落返去400k

大戶

小戶

開市前AMD篤order賣變買，發現果時斬在最低點冇左4定5%

點解無人提nee
依隻野真真正正係靜靜地贏既典範

好無辜喎

瘟疫公司劇情

要相信AMD
無公司仲夠膽係呢個時候宣布維持盈利預測

百萬美金profit 都叫小戶咁我哋呢啲幾百蚊上落就叫哂春既叫咩

好友又發夢

唔係跌咩

你又要人提 又想靜靜地贏

唔少師兄有擔提

介唔介意講下幾多本金

恭喜你
你而經贏左個股市

靜喇

港紙

本來睇中77蚊既D冇入到貨

都係1.1m

美股post好心就用返USD做單位啦
不過百萬港紙都係大戶囉

真正唔影響生活已經人生贏家

未買夠

收到。

日撚日mon 住個市真係唔撚得掂
朝早mon 港女
夜晚mon 美女

跌市其實唔怕，有d跌到內在值咁高，幫佢set個結界做波幅

賺成mil野
想跟ching搵食

AMD 唔知幾$放好

$48入 琴日上到$49.3 個陣想放又唔知下星期上唔上到$52

屌你 靜啦 仆街

啲靜啦撚真係好煩
討論區唔比討論

放棄咗港女好內 。

其實覺得跌市，留錢撈物業管理股就好。

之前老友trader 講入3319 6098 個d無理佢。

佢宜家都唔洗成日炒，係底位入咗大貨做被動收入了。

股爆樓爆，大家都要交管理費。 變咗銀主盤唔理係係銀行手定下個業主，都要照交管理費。

真係無敵版塊

覺得勁嘅又搵到錢嘅trader諗野係好唔同

其實穩陣起見跟暴巴，大佬彪同looll巴 咁操作， 先係投資者。

我手痕

邊個叫静既，我今晚隻隻入1股燈爆佢老母

今晚落到單當你贏

講開nee 隻野周線月線圖都仲keep到靚仔

港女個倉留咗6823 但冇望好耐
頭先望一望又升咗一棍

跟暴巴入左小小正股 冇錢買future call

你慘啲賣變買
有時我係on9 set左premkt /market hour
想入入唔到

股價能治百病

一起身又執800美金，開始唔知返工黎做咩

上一次升到77高位入

通常咁諗，下個月就要返2份工

個concept 都啟發到好多野

想跟搵食

內房龍頭保利 逆市新高

但我港女個倉楝左寶龍

岩，都係努力做狗算

內房物管

之前都興輪流炒起唔同版塊
但物管真係長期都當炒

起身見S&P 尾市低位拉埋高70
最後-51埋單
希望當係周末唔敢睇太淡
如果唔係星期一又可以再試下沽沽

港女最初炒 毛記 炒奶茶，都炒教育股
炒醫療股 炒內銀， 跟住到九毛九

now當紮保利

有d股真係買咗唔洗再望。

DAL跌到3倍PE嘅話真係入咗唔洗望，sc都唔做放係到。疫情一過去就肥肥

親爰的 8 Securities 用戶，

美國夏令時間將於3月8日(本星期日)開始，美國的時間將推前一個小時。

因此美股將於3月9日(下星期一)起提早一小時開市(以香港時間計算)。

如閣下有任何疑問，歡迎聯絡我們：

電郵： hello@8securities.com
電話： +852 2693 8888
WhatsApp：+852 9629 3876
與我們對話

您的8 Securities團隊

tvix等緊195果位巴打安好嗎

一無份工壓力幾何級咁升。

t

神權國家VS 世俗化

琴晚睇到佢地有我當日影子
但我輸撚到仆街停手

我都好後知後覺，後生時日日想大跌市賭跌撈平貨，個個都想一嚐big short滋味。

到最好有幾多個唔係被夾爆或中途夾走後先暴跌？

唔係浪頂頭一浸做lp, 呢d位一係有信心開遠少少lp坐。

呢浸主要暴跌版塊都深潛咁滯。

另外有d股你想lp到佢破產，但有無諗過，一停牌，張lp變廢紙

PUT緊 S&P
承你貴言

如果真股災, 用番金融海嘯個跌幅計算, 要跌5X%, 道指13000-14000點, 納指42XX差唔多

我唔識炒野，睇新聞消息慢人萬幾啪。

搵返自己style 炒算。 揀隻最靚嘅玩。

玩錯咗，坐下，又返家鄉。

得咗。

輸錢

正，幫隻股向下set結界，又唔怕佢爆邊。

物業股個價炒到痴左線，保利PE 47倍，真係有咁高增長咩

第一轉睇漏左，現價真係接火棒

收市反彈

1789 5蚊個陣我都咁諗，跟住

放晒500股肉肉？

現價無嫁啦。

咁d母公司定期有新盤，又將資產入落去谷大個增長。

你妖股達人，你仲有炒保利?

保利寶龍唔係妖股

投資嘅話就買龍頭，接近壟斷股，成長首形，價值投資形。

NEE, $M , DAL (AAL 負債幾差下）

大陸樓邊幾年唔升，大陸又黎尻叫只住不炒，涷價左4-5年

AAL PB 負數

微軟不了

所以內房要做靚盤數將注產谷入子公司，減低自身PE.

當中logic 我忘記咗個fd點講，財技黎。

正股驚閪
900 tsla
32 spce
125 bynd
未驚過

又玩膠

依d擺明暴炒上去既，u think u
利申 唔買又唔會沽空

計過條數我做indexing果邊重要跌多8%先見紅，麻煩努力

其實大家可以追下香討有個group都好勁，但係大家講嘅廢佬。

呢5年成日講支爆大跌，但人地入成長股未驚過。

到最後大家得著d咩。

社會在進步，炒股不炒市。

巴菲特勁過索羅斯，因為大家知社會在進步。

做好對沖。唔同方法都賺到錢。

加油

UAL 又點睇？

無可否認錯過咗最安全做lp浪的開始。

宜家開就要預個本硬食為零開遠少少，食要食得靚，入入出出個本金只會越黎越薄，心裡越唔輸得就會越快震走。

過來人

我都過去睇下先，之前未睇過
支爆一堆人講左十年啦，邊度有錢賺，就投資

日日出多一份糧

唔識睇，跟巴佬唔洗煩，當然等佢入落去pe 4先 到時入貨， 市場氣氛仲係差得緊到時照開sp 等撈。

如果開始放鬆d入得正股。

之後可以訓覺。

諗下d人點到要去旅行。 到時開始復甦返

咁dal仲要跌多50%先得

學埋黃子華個招利搭利
下個月就退得休！

人地仆街唔代表自己進步。

即係好多人想睇巴菲特仆街而突顯自己炒得叻。

最後？

要懂得欣賞別人，接受多元化。

好似當年買700果啲人既說話

香討呢啲垃圾論壇、五毛集中地 真係不了

要睇空軍實力。

用利去賺利，心態輕鬆過本賺利，有時可能會愈做愈好，唔好過分有信心就得。

所以黎咗連登。

好好地一個討論區，攪成咁。

黑警？

玩膠

飲食業，應該係話慘過做狗真心想全職炒股算

岩先追完post 無知一問，美國有冇好似香港果d 物業股，果邊好似唔多興呢樣野

飲食業真係辛苦錢
巴打加油

行行出狀元

不如搵壟斷性雲端股好過，佢有雙重功效，一個就係租個平台比你收租，另一個就可能係賣d服務，你可以當佢係網上物管咁。

無敵

有fd做飲食 聽佢講好撚慘 咩落場休息冇錢 又要吸油煙 又要企足全日 仲要斷六親

大把咁既人啦，學多D野好過，我自己都係度學左好多

net 算唔算

咁又唔好
炒股贏當出花紅 輸就有正職打過和

Zillow 算唔算？

飲食業真係，除非係興趣，唔係就好慘。

岩既，反正我個本好細用profit 炒，輸晒都唔肉痛

即係又係果三巨頭

好唔穩定唔夠膽入

發覺星期六呢個post 最高質，多左好多高質討論

無錯。

成日諗住巨頭會仆街係不智。

諗辦法對沖收premium將成本價不停拉低算。 時間都係錢，萬一一個轉向又錯過，咁點算。

仲有宜家中途還long ,比大家見到個方向時VIX咁高， 即窩窩，開倉成本高咗，就算睇啱邊，一縮窩先再落，都令自己懷疑人生。

唔縮個注可能就無咗一大半

因為冇市冇鳩叫

（前面回覆打錯字）
仲有宜家中途玩long ,比大家見到個方向時VIX咁高， 即窩高，開倉成本高咗，就算睇啱邊，一縮窩先再落，都令自己懷疑人生。

唔縮個注可能就無咗一大半

$m 本身有批走唔甩嘅客。

有冇名或者link想學嘢

我得閒搵下， 好耐無入去了。

屌 個心成日想入amd

想入msft 但本身已經有,
加上d人一沽爆美爆 msft成日都要suffer埋一份
所以入左salesforce 純cloud 跌勢既影響又無咁大

ching收唔收徒弟

alphabet

Google

Goog

可能equinix 會再好少少

有沒巴 係AMD坐住輸錢？

3pe 即係要落到23蚊?

越跌越買

疫情究竟會唔會係美國爆發？宜家聽新聞話美國d試劑嚴重不足。即使有傳染病應對小組，驗唔切邊個確診都冇用

Thx

比隻 APT 撚到...
18諗住16入無死,點知落到14

隔離post巴打講得幾好

驚嘅話咪分6注買，現價一注，每跌10%一注

我19 等炒上去

有無巴打同我一樣short tmv hedge d正股

日日鳩估升市or跌市，唔低質就奇

隔離個post講yen, 個巴打分析得好有心。

學到唔少野

多謝你地d學費

apt 腰斬40到15派落黎後，5日內震左2次倉
15震左2次倉，回到20,跟住陰落

尋日玩14 , 唔知堆平倉盤入晒未，利申準備17 入第一注沽空 目標12

有冇巴打有研究AWK 佢同NEE好似 回得好快 仲穿咗頂

唉，尋日比人震走左
難得低位71入左tqqq，等好耐都唔彈
最後怕死72就走，訓醒睇返76
咁就無左幾皮野

amd真係無得輸 intel個14+++++幾時肯收皮

未

放置play

定個時間再返嚟 到期之前都唔好再望
歸來之日肉肉可能就已經成功咗

大戶，爛肉係格sir愛股之一

until intel肯奶台積電

唉咁就仆直

平手價 113 左近
ok 既 係用曬cash 姐

有冇傾咁快

專業分工既優勢，鬼叫牙膏擠牙膏擠上癮，依家想追唔係咁易

ching 都好重注下

接左一張
下星期再接再勵

amd market share仲輸intel好多
係呢幾年先追返啲
但係考慮到intel永續14+
過多幾年應該可以分天下

大芋

大咩戶抽中姐

你唔係輸左3皮美金？ 仲唔係大戶

冇事喇尾市升番晒

係65-70k，係連燈黎講係迷你戶

想問下星期一會升定跌? 想買TQQQ

呃貨

又係哩d問題
知道既話發咗好耐

想問下cs interational買唔買到期貨？

果個高手黎，唔記得前年定上年見佢講銅價走勢

答佢升 add in咪算

唔問下波馬六合

美帝應該收租回報應該比唔上香港掛？

我反而聽巴打講美帝如果冇保險，醫療開支高到仆街
咁樣窮人好易諱疾忌醫？
好易社區爆發wo??
除非中招既係中產有錢佬去完外國中先

好似連副總統都有機中招
去左個安全會議但會內有兩個確診

收租最勁應該係SRVR
但入面果堆野啲財報睇唔太明
明明個回報唔高但估值好高
雖然財政都好穩健

邊個post? 想學下野

有Reits etf

我都好似你咁諗，但萬一長熊點算

睇你條命長定隻熊命長

This?

YEN急升到7.17

武漢病毒應該最長

依家會trump會唔會睇疫情轉比政府包底
要包又可能打擊到本身共和黨既鐵票
用選舉來計二邊不是人

另一邊 爆其實對sanders有利
佢講明一上就推全民醫保
疫情越嚴重越對佢有利
但呢條友本身就股市毒藥
今次民主黨如果比sanders贏左就好睇

佢all in左，應該無資金溝貨

港股我主要買收息股算

美股收息d稅太貴，唯有買港股

美帝又多百人中招

講YEN個post 名叫咩?

討論問題，美國跌到0息，到底死既會係咩國家?
focus 美股大跌好似唔係急回，係慢回

我d ino俾佢夾撚死曬
9蚊沽都輸屌佢老味

唔係啊, 我 SET 12.5走左已經覺得少少柒

黑期暴跌

睇長短息差

連續3個星期weekend都係咁

點解唔開724

你製造恐慌

今日收到保險公司email
test武肺唔洗自費
保險會100%包
唔知係咪間間都係咁

上星期都係
結果星期一爆升

唔洗睇，係賭癮起個時開黎自己HI下

層樓冧點解個單位有事?

返工hedge炒股

每日上連登就係睇人派膠
人生樂趣

得閒睇完套the big short
真係幾好睇，仲要學到兩樣嘢
對賭嘅話要Strong hold同本多終勝

睇完唔會亂買ETF，只買認真睇過既ETF

文件都可以有假嘅啫

係咪我

買正正常常既index ETF / bond ETF唔會有事
其他果D算啦

hi 我係上個post個絲
點解你地吹水吹咁快既
差d跟唔切

上星期ig暴跌七百
然後結果係千升

除左美國以外既野我想知佢有乜買唔到就真....

不過有部份野要申請，預設唔會開
遞formonly唔駛咩手續費

星期一又跟劇本千升？

Hi我都係絲

多謝巴打分享！

成日唔敢做short side... 硬係覺得好驚
我淨係識做單頭，同埋係賣走張option... 因為完全唔識點樣call貨/ 接貨

實戰上如果我SP畀人call貨，我點樣call返人貨？我同講平台講然後佢會handle? 但期間個價唔會郁咩？我未收到貨但又畀人call緊嘅時候點算

Btw 當收息係咪要齊頭100股 定到時再買畀人

我都係

我黃絲

想問炒邊隻股/工具有咁嘅day gain?🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

你80000本執800都係1%, 睇下你點玩姐

800k本0.1%

所以結論係星期一開市會爆升

都係呀，我係美股初哥，學緊點係波幅市入面賺錢/儲貨，但每日1%嘅話，我都覺得唔差，但長期1%我都想搵到係炒邊隻underlying🙇🏻‍♂️

真心正

call貨只有做long side先會call到， short side係被動。人地唔鐘意要貨，咁就去期結日先被人行使

連指開始上升，爆post 又快咗

600美執到依加6000美

玩option 咪有

一開始幾多本？

600

求教學

睇左d美股good faith violation既例子想問下
例子1：現金all in即日買完再賣，然後用未settled既錢再買=gfv
例子2：本身有貨賣左佢，再用未settled既錢買就無gfv?

同埋我想問下個90日限制其實有乜意思？分別係要你自律同佢主動限制你？對trading有乜影響？

唔教

即係個限制主要係對例子2呢個case有影響？
btw，如果例子2呢個case，雖然可以買，但都要到setted date先可以賣？

share下係抄邊個市可以嗎?🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️真心求share🙇🏻‍♂️

mmm會起飛?
Trump有冇機會連任？

yes我50% cash賭落去太驚

我今日都心血來潮重溫左
心態最緊要,要堅信自己做緊ge野

槓桿ETF
SQQQ/TQQQ呢類囉
波幅10%都好平常

唔怪得我窮啦，打飛機影響財運

Good faith violation
What is it? A good faith violation occurs when you buy a security and sell it before paying for the initial purchase in full with settled funds. Only cash or the sales proceeds of fully paid for securities qualify as "settled funds."

1 都唔係 gfv
用unsettled cash 買完要T+2 先賣得
早過先係gfv
2 同1 一樣道理，睇你幾時賣

簡單d講唔可以係settle前賣用unsettled cash買嘅貨，90日限制就一定要用settled cash先買得

90 天限制範例
範例1：當投資者在現金賬戶裡進行當日沖銷交易後再次於當日進行交易
星期一，Nick的賬戶有餘額$1,000。他在同一天買進並賣出了價值$1,000的股票ABC。星期一稍晚，Nick發現股票ABC的股價下跌，因此使用了稍早賣出ABC的未交割完成款項再次買進價值$1,000ABC。90天限制產生。

睇firstrade咁講

今朝打完

重點，唔好同場對賭，就算你岩都可能會輸死

comment好笑d

初哥+1
今個禮拜先開左户口，由7蚊開始係咁反手炒INO 因為太細膽所以每過1-2蚊就放，有時幾毫子都放次次都all in係咁炒波幅 淨係尋晚已經12%

30歲魔法師可以操控股市升跌

怕乜
由5揸到12蚊先放

ino 依隻妖股總會有一鋪大插 你下下allin炒格仔win粒糖輸間廠

利申 apt收左連登仔學費，依隻將會再收

再次喺度奉勸仲持有正股嘅人快啲散，今次嘅股災係前所未有咁嚴重，暫時我保守估計會跌到18000-20000，忍下手半年後再入貨，到時你會賺到笑。

係，所以已經唔敢賭

ching fat fat

兄弟你睇到咁淡，不如星期一沽空下
nvda amd ,
我想交學費俾你
利申全倉

已全倉sqqq sdow 財富大轉移

保守估計會跌到911以黎既8000-10000
利申無貨在手

如果你有追開post就知我一早講咗唔會做沽空，我由兩個星期前已經講到依家

理得你啊
總之星期一千升

仲勁過特朗普控制美股

sqqq真係好平 我已經買唔起100股tvix

持有某d正股有可觀利潤，例如AMD 均價$20 以下，但美國人賣左要俾20%稅，好矛盾賣唔賣
賣左唔知係現時水平插唔插到20%，又或者撈底慢左仲貴過稅後價錢...

ching 愈睇愈淡

最多咪drop to zero

唔知係咪因爲daytrade買返ABC問題
睇過例子買XYZ 唔係T+2 前賣無事

好快插 堅持

師兄最近有冇咩新啟示幫年輕人起機

本身我二月尾嘅時候係睇22,000，但留意到2日前美國通過台北法案，但無論係個疫情定係中美關係都陷入一個好嚴重嘅僵局。

簽一份睇低2000點
簽多十份就0點

其實booking有無諗過收購uber呢
客人訂酒店時/其他服務時 可以book埋uber

驚咪平倉走
反手做多囉

妖股音樂椅既盡頭就係drop to beginning

咁多隻得Codx個莊最有耐性

其他個d太心急，直接一下斬半，彈1成再向下派，點引山頂d人補倉

妖股大師

係血既教訓

即係9月先入得貨?

INO

$8.x入 $14.x放咗 2500股
+110k 我都唔敢放太耐

有料
我諗住佢會爆煲
點知上到14

爆架喇 今日唔爆 聽日爆 總有一日爆架嘛

8蚊我真係唔敢入

意大利民主黨黨魁確診武漢肺炎

Apt htbx奶過野

中段夾上依下俾個莊撚狗 焗我要溝貨
個莊籌碼夠多，夾多水20 真係唔出奇

唔似d廢莊如codx淨係識pre marker呃水魚，盤中派貨，尾盤拉升 我牙婆都識玩

佢個idea係打得太多個人會蠢咗
好似前幾個post已經有2個話落錯單嘔返哂啲profit出黎喇
唔關個市事

不利消息陸續有來，依家個疫情先岩岩開始，起碼到5月先有改善。

如果彭斯確診既話
美國會跌幾多？

睇淡先

3月6日，據livescience報道，美國首例新冠病毒疫苗試驗正在招募志願者，首批招募45人蔘加新疫苗的初步安全性試驗。

該疫苗由美國Moderna 公司研發，已於2月24日送往美國國立衞生研究院（NIH）下屬的美國國家過敏與傳染病研究所（NIAID）。

咁快手

疫苗咁易整咩
NVAX本整流感疫苗整到股價無左9成半

開始會炒好消息了

千升!

mRNA疫苗係快 不過副作用唔好控制
疫苗代表仲有連登日日沽既INO (DNA)
仲有6185既重組蛋白
睇下最後邊個跑出

5月點解會有改善?

uber唔係齋做白牌車

沙士果期都差唔多啦，防疫措施都要一段時間先起效。理論上

去到5月支那資金鏈頂到咁耐？
全球都受影響下支那內需強但都要靠出口賺外匯

病毒疫苗，人類咁耐歷史成功研發得天花
主因仲要係天花結構穩定，同有個豬隊友牛痘

人類玩左幾十年愛滋病/登革熱 都係無一隻廣泛應用到既疫苗

至於d細廠話2個星期有候選疫苗，3個月內人體實驗，真係得啖笑

即係沽得?

做咩咁傻豬一下用哂啲子彈
唔驚坐耐啲就唔好棄，棄就當比錢買個教訓

下次留返啲子彈溝貨

唔睇好m r n a近期會有breaking news
公司個基本面都幾唔掂
暫時純粹靠政府機構資助 /上市集資

巴打有冇溝ma

成個post 巴打你呢個comment 最正
侵侵仲話好快有疫苗，有就一早拎左出黎啦仲咁多嗲咩

放撚矖 冇咗6皮

幾時研發到疫苗/解藥 同 dump 幾多錢落去有關
愛滋病需然大鑊 但係要透過性接觸感染 即係傳播能力有限 對人類存亡影響有限
但係今次呢種病毒就唔同

怕咩啊
下星期報復式反彈

出手好低得$1100usd
要做一年test

同埋睇下多唔多白人感染
伊波拉開始整解藥都係因為美國有感染先開始受到重視

如果咁簡單幾十個億幾個月整到疫症

高鐵d錢 夠整晒1打啦

又冇話包生仔 但dump得越多錢就越大機會有
AIDS依家可以靠食藥做到唔會傳染同埋延長壽命嘅程度

btw 最後武肺可能又係無啦啦完結 唔駛任何治療/疫苗etc

Me

就咁睇，18沽佢穩陣d，唔知個莊會唔會再拉到20

有冇後悔

你58蚊入?

利申 少量put

sars mers都係出個陣好熱情，全世界都課金整疫症

後來該死既人死晒，d研究即停

同埋， d研發費仲要係國家出，你又可以賣得幾貴

點解得呢D新興細廠會有疫苗
但大廠無

係咪睇咗Cheap啲片

炒消息，十年一遇
平時依d垃圾廠邊有人Care, 年年都蝕錢

投資回報問題
細廠整到 大廠出資成間買起搞掂 駛自己郁手整?

不唔係咪有news話 johnson整緊咩

我未聽過整疫苗係賺錢，打一次就玩完

藥就唔同，癌藥標靶幾萬一針，通常打到你死

疫苗好賺錢㗎喎

莊家已經派左黎 頂晒天20, 除非佢開善堂俾山頂既連登仔落山，唔係只會向下炒，back to begin

當然返4 無可能，double俾個8佢，已經好overprice左佢d口罩生意

冇 再搵過囉 坐下先

首先疫苗同藥係兩樣野先啦 一樣係預防 一樣係醫治
同埋疫苗係政績黎架

47.4

依家緊急研發d 疫苗通常係國家資助
研發到一定拎出黎派街坊控制疫情

唔似cancer唔會傳染， 最多你死
咪可以吊高黎賣

原理同 CPU 點解每1.5年快一倍差唔多

全倉AMD CALL，琴晚拉升訓著左冇賣返出去，依家好撚驚

仲有隻病毒開始異變 疫苗商不知幾開心 又多個亞型疫苗

咁咪國家畀錢囉
我哋打嘅疫苗好多款都係政府出錢㗎啦

Amd 會跌咩？

我睇就係有200嘅，但睇住係185-192妹咗好耐搞到好眼瞓所以掛195就瞓

下星期再戰

佢D期權你當自已渣正股

正股都高位回左20%

New AMD Side Channel Attacks Discovered, Impacts Zen Architecture

瀨瀨地

個人認為道指頂多24000點已經見底 整體似猴市居多
疫情雖然擴散得快但係人既消化能力都好快 只要快速做好防疫問題唔大
再加上死亡率真係唔高 過往又好多股災經驗可以參考
同埋我諗Trump都想做多屆既

根據大佬bill既計法 保守啲13000見底

佢想同美國人想唔想係一回事

無信念

我都係183蚊時入左M$
琴晚158重注溝左
M$都驚 咁冇美股可以買了

千奇唔好比d 支那人，睇住佢死

比都唔會比到平民用
都係高官用哂

會有咩影響呢

真心唔明$M都驚既人係咩心態
隻野cashflow 多到無得輸。
客戶又咁stickly, 仲要cloud 同國防部有合約未計美國5gg佢會有份手。
要高位大跌6成，仲慘過等凱旋門跌返500萬

短線撚咪驚$M既資金拎唔走囉

cashflow勁到 停工都繼續出糧比時薪撚

有貨咪做每星期對等sc ,成本價慢慢變低

莊家唔炒，比d散戶炒上20都唔一定，而且又可以引好多人入局。

好似佔市場接近一成cashflow，有錯請更正。
一間比收租佬更變態既公司，成長型加半壟斷型。

呢D時候仲敢全倉call, 仲要過夜不突止, 係過weekend,

條友係咩心態?

57

easy come easy go .

過利人

最後重頭玩過

所以咪有我提出既陰謀論

等你班人就黎叫哂春個時 先一野放個疫苗出黎 再救市

即刻領哂功

而家放出黎 個效果又唔大, 大選又有排未到

上個POST咪話 手上最多cash就係佢

最難捱 係輸到仆街跟住一開始要反cup個段時間

睇住明明 戶口扣錢 1x-2x%咁減, 跟住反cup就先得幾% 咁上

仲要慢慢黎 勁小心 同耐性

48.8

apple多定佢多

佢

Phase 1 做下biosafety (pharmacokinetics/toxicity) study 咋 不過呢d news擺上枱實拎到出黎炒

黎,我地睇下朋友兼唔知講左幾多年現金一直多到洗唔唒既AAPL 2018年底高位落左幾多

照返呢個如果搬返去MSFT都仲有$40落
好心就咪咁老定

坐call最難受係輸時間值
明明3個月後個價上得番
但你張1個月既option就化為烏有

尋日GILD CALL 3.85既時候早放左, 驚佢倒跌, 點知跟住爆到上6個幾, 執少兩皮幾

原本諗住盤後升6%食硬糊，大圍趨勢打左佢落去

到時候佢不停收購人地靚野，當債去到負利率時，佢既質素又借錢平咗。
其實黃金係反映泡沫既煙幕，當泡沫爆咗後，資金會好快入返優質股。

黃金自身無生產能力。
當年QE 黃金爆升個個吹奏到上1900 就好快散水,之後就入哂會有回報既資產到，個時頂位無走既人就真係坐十年了。相反股有股息，有成長股。

負利率表示錢更加唔值錢。

金本身就要用黎保值姐 唔想沽美股又唔想放現金浪費左一係去債一係去金 債唔識玩咪買金頂住

本身佢生產線好受內地影響，加上佢硬件消售比重唔細。
微軟係主軟件消售兼大部份公私營機構硬食用佢。

呢排債既勢仲好過金

同埋金都已經又上返歷史最頂既範圍

好驚佢爆唔到上去 跟住跌返落黎

所以我擺多少少係債etf度

2011年9月份創出的前期歷史高點1923.20 ...

不過好多人睇會破頂。

年年都增派息 仲有得輸?

2萬9高追完之後 見到跌咁多反而開心
有得儲貨

又派成績表
意粉同iran繼續兩大爆發地
美國都開始隻位數增加
西班牙 德國就三位數
歐洲已經社區爆發
美國就輕微爆發

白鬼唔恐慌
我地邊有平貨執

當醫療體系崩潰, 唔夠床唔夠藥唔夠所有嘢, 死亡率就會倍升

到時唔係執貨咁簡單
買午餐肉算啦仲買股

好似武漢咁
醫院唔收症 叫人翻屋企
將病毒傳比全家
到時咩錢咩實物都無用啦

所以上面位巴打真係樂天
我真係唔敢望佢爆, 錢可以慢慢揾, 保命緊要呀大佬

呢d醫療崩潰慘過打仗

其實己經有小小feel到黎緊

醫院早二日出email話restock 唔到supplies d大陸狗要去animal room 偷口罩

NY declares state of emergency

巴打係醫護？

唔係，係醫院做研究姐

而家都要plan下要唔要揸車返工 地鐵一爆就收皮

D鬼佬仲係無乜意識

呢啲時勢假如爆發已經勢在必行
只能先自求多福無中
而後諗點樣把握機會向上游

望佢大跌市分注入大藍籌坐十年
算係老散比較易達成呢個目標既方法

係美國做緊？

如果全球咁爆既話停工停學
Zoom準備又彈一波上去

市場得佢有?

facetime一個功能就上到市
都未夠 仲要有咁多白痴去神化佢
大佬呀直播會議平台市面好撚多

係呀係Boston

有莊推到百幾蚊 ，又多散戶追，好撚癲

take care巴打
可以嘅話幫手報多d美國實時情況

想問大家砌倉會買幾多隻同咩比例
想用10萬砌一個長倉

睇黎星期五臨收市加嘅put好快可以收成

我估下一波大跌就係歐洲各國封關，之後就到美國各州封，封曬之後就差唔多開始可以掃貨（前提係無大國政要中招同埋侵侵未落台）

10萬我認為2~3隻就夠 1隻50% 另外1/2隻分埋剩低個50%
當然拎5~10%出黎玩刀仔鋸大樹都得既 呢個F巴你最熟啦

刀仔成唔到大器
今次好彩死唔去 又上得返嚟
趁回左少少開始入正股

巴打衣家持倉比例係幾多

80% option
20% cash

武漢肺炎出現新的犧牲者，美國退休基金原本就已經入不敷出，如今美債殖利率頻刷空前低、美股狂殺，估計過去幾週來，公共退休基金的資產可能再減5%，財務狀況更為棘手。

華爾街日報、CNBC 5日報導，十多年來殖利率一路走低，削弱了債券的預期報酬，迫使退休基金投入股市、補足缺口。Wilshire Trust Universe Comparison Service估計，目前退休基金的資產組合，股票部位接近6成，創13年新高。十多年來的牛市創造亮眼報酬，幫助退休基金填補衰退時期的虧損。

但是近來市場恐懼新型冠狀病毒會拖累經濟，美國10年期公債殖利率摜破1%門檻，創空前新低(見圖)。5日更一度來到0.899%，改寫盤中歷史新低。與此同時，股市爆發激烈賣壓、波動率直線上衝。退休基金不只得面對更低的殖利率、股市也無法保證能拯救退休基金的低迷報酬。

Wilshire Consulting投資長Steve Foresti估計，過去幾週來，美國政府退休基金的規模，可能縮減3~5%。退休基金報酬若持續下滑，會讓各州和各城的預算更為窘迫，許多地方為了應付退休基金開支，已經捉襟見肘。聯準會(FED)數據顯示，去年9月30日為止，公共退休基金的資產約為4.5兆美元，比承諾的未來開支短少4.3兆美元。私營部門也好不到哪裡去，今年2月，美企退休基金的基金準備率(funded ratio、資產相對於負債比例)，跌至81.7%，代表每1美元負債，退休基金手上只有0.817美元支應。

低利率衝擊、美退休金準備率驟降
金融時報去年11月報導，美國企業確定給付制的退休金負擔，是由長期利率推算。2019年以來，美國聯準會(FED)接連降息，Goldman Sachs Asset Management(GSAM)退休金策略師Michael Moran指出，利率下滑最明顯直接的衝擊是，對退休金的債務帶來上行壓力、並對基金準備率(funded ratio、資產相對於負債比例)帶來下行壓力。

高盛估計，美企確定給付制的基金準備率從2019年4月的91%、降至86%。奇異(General Electric、簡稱GE)宣布凍結兩萬名員工的退休福利。2018年底為止，GE的退休金負擔達918億美元，遠高於同一時期的GE市值的660億美元。GE退休基金的資金缺口達224億美元。該公司擬刪減福利，讓更多員工改用確定提撥制，藉此節省80億美元。

Investopedia解釋，美國企業退休計畫可分兩類，分別是「確定給付制」(defined benefit plan)和「確定提撥制」(defined contribution)。確定給付制的員工，退休時可獲得明定的支付金額，等於雇主須承擔投資風險。確定提撥制則由員工和雇主共同提撥投資，雇主無須保證退休金表現。

我咪過來人
玩option 2年輸左20000USD
2月入返5000玩到依家13000
呢鋪all in 睇黎凍過水
希望侵侵做到野 總之好撚驚

呢鋪過到以後唔撚玩option
跟住皮老闆買ETD算

Lilly co.

覺得美國應該會爆得幾勁下 應該會繼續跌

利申: 住美國

個個都睇跌。好難跌...

你東岸？

住西岸唔係sf嗰邊真係完全唔驚咁濟

頭先睇書講左個term"既成事實效應"
就係講爆發戰爭或者明知仆硬街前
好多人一早清左手中持股
等到爆發果下反而會升返

原因就係大規模做空嘅機構會趁機補回
希望我啲AMD call 會平平安安

PS.我知我安慰緊自已，唔洗提我

STRONG HOLD

遠call都頂得下既 weekly call就真係同賭大細無咩分別

我想問下weekend dji係咩事跌500

買平貨機會 特價時段溝貨

歐豬疫情進一步失控？

NY 緊急狀態

係sf嗰邊爆到七彩

其實d人唔戴罩係咩心態？中左招睇醫生又貴藥又貴，買個口罩做protection唔係仲化算咩

黎巴嫩債務違約無錢還，希臘2.0

黎巴嫩債務沉重面臨主權違約
8/3/2020 5:10

黎巴嫩沒有能力償還即將到期的債務, 面臨主權債務違約.
總理迪阿卜宣佈, 暫停償付星期一到期的12億美元歐洲債券款項, 指出外幣儲備達到危險水平的低位, 必須保留用於基本需要. 黎巴嫩的公債達到國內生產總值的百分之170, 意味國家接近成為全球最重負債的國家.
迪阿卜表示, 債務大到國家無力承擔, 連支付利息的能力也沒有. 根據目前情況, 國家不能償付即將到期的債務.
迪阿卜說, 黎巴嫩會與所有債主進行公平及有良好意願的談判, 努力按國家利益重組債務.

個影響差好遠 歐盟vs垃圾國家，成日打仗，唯有拉攏伊朗

我有戴呀
其實我覺得有兩個原因
1. 政府on9話唔使戴, 洗多d手就得
2. 想戴都無得買 已被人（大部分都係支那人）掃清光

同大家比較一下08年同今次既股災邊個嚴重啲。
08年的雷曼破產造成全球金融體系崩潰，道指由高位16000跌約5成。
今次由武漢肺炎造成全球多個地方封城導致所有經濟活動受影響，影響嘅層面比08年更深更廣，加上最近美國眾議院通過蠞台北法案令中美關係陷入前所未有嘅困局。
所以喺民生、經濟及政治嘅恐慌下，我估今次造成嘅影響唔會比08年細，所以保守估計道指有機會下試18000左右。
不過疫情短期內冇改善，只會有更多嘅城市進入緊急狀態，咁到時有機會再進一步下跌。
我知會有好多新手好似癲狗咁咬我，話咩正股驚閪咩，咁你即管strong hold啦。
不過最後我再重申我係唔建議大家玩option，因為有機會左右夾爆，大家只求多福啦。

更正

支持，我尋日睇返我清倉價，好彩走得快

你肯俾啲耐性等半年後先入市，有排你賺，而且係穩賺

AMD有咩咁驚

我聽你講 放埋D正股 而手渣金同債算

都尚算穩陣既

唔同意台北法案會有太大影響
強国除咗默默接受 嚴正抗議 重有咩可以反抗？
美帝依然主導中美關係

越跌越有

唔好太睇小台北法案既影響

巴打你睇既角度係衰退定大調整？
慢回半年見底？

開市反升1000

跌返禮拜五尾市升個啲啫 沒事儿

今次嘅調整同零八年好相似，估計跌到低位後需要四至五年時間先回到上高位

買左幾多UWT，希望有得反彈

俄羅斯唔合作減產喎仲買

48.9

所以自己戇鳩⋯⋯

一日冇共識減產既話只會繼續跌

仲敢入？你不如買aal/ccl啦咁

所以好多人都係點極唔明，以為自己係巴菲持，長渣必勝，冇錢，如果你有無限資金既話就係，唔㡳火既話你預左坐幾年先回到家鄉

聽晚清倉先，唔識玩

星期一終於早一個鐘收市, 炒左兩個禮拜, 跟到5點真係唔夠瞓

做乜要跟到5點？
炒options?炒妖股？

想問short DIA/QQQ 同short 佢地既futures有咩大分別？

學睇分鐘線, 練睇圖, 學technical analysis每一隻股一日嘅圖都可以做參考, 有時我覺得一隻股一日如果波幅大, 一日裡面, 佢經歷過嘅嘢, 可能同一隻股1年/2年/5年有雷同嘅地方

對於受到武漢肺炎影響的中小企業主/個人事業主，
日本公股銀行將設立特別融資制度，以無擔保、無利息的融資支援。

中小資金繰り支援で「無利子・無担保の貸付」首相表明
2020/3/7 19:20

唔駛還錢

日本負利率咁多年都係冇人借錢㗎啦
我有冇理解錯

48，有少少後悔51果陣無走

正

呢種跌法我鐘意。

星期五放晒

amd都驚，買返匯豐啦

睇黎聽日要扮下工睇下完咗肺炎，負利率之下有咩好嘅投資機會

波音出財報

蝕得比預期多40億美元反而倒升

借錢買債

我睇佢有機會執

聽日有無兄弟全倉ino我睇好20

得個百幾股姐 走左大半

利申買升

pre market夾多水，機會極高

你當星期一同星期三嗰兩棍係咩嚟

put左幾多？日日講 係咪輸到傻左

期待聽日開市

0 put

明天起賭場早一小時開幕

本身已經負利率
然後話而家唔洗俾利息就可以借錢喇

半年後都未必穩陣 要睇埋美國大選
如果拜登做左總統候選人 而侵侵又冇辦法兌現打開中國市場（金融/服務行業）嘅支票 隨時再係股市興風作浪 用黎打擊佢連任嘅選舉工程

祝你好運

要睇下到時個指數跌到幾多,如果係跌到大約12000-15000,我相信唔會有大幅度下行既空間

咁應該全球仆街

計翻sars燒左幾錢
將佢乘10倍 就知大概impact係幾大

又話9.x沽

波音真係too big to fall
國企咁嘅模式 仲要道指重權股
如果佢執笠 真係一齣好戲

沽=/= put
首先你要搞清楚依點先

咁沽左未

我咪9.x沽依家係14 歡迎恥笑
一早講過想交學費俾你地

一定唔會汁啦

全世界先得兩間飛機巨企

銀行就有幾百間

唔會唔會 言重言重 我撐你

到15 /20再補沽啦

唔會喇
最大客仔係美國政府

大家估下trump trump會唔會出Fiscal stimulus

當初香港都係得ATV同TVB兩間免費電視台,ATV照執

有道理

(其實ATV仲未執)

一雞死一雞嗚

愈出個市會愈恐慌

之前信心唔夠 12走哂

意大利預告封城搞到人口急速逃離米蘭，2星期後應該要意爆了
依個國家由統一之後就伏到今日

飛機引擎技術，國家級機密黎
美帝政府一定會保住佢，一陣唔理俾人民幣買起就仆街鳥

Put左hsbc 德銀。 呢round銀行股死硬

正皮俾put鳩5號仔

執左咪國家入主救
當年aig都係咁啦唔怕

其實望住班歐洲白人玩開easy mode，行社會福利主義過好日子，得閒就罰下美國人錢補貼國計，疫症打到黎就個個沒事兒重要屌人冇病用口罩，隨時黎多轉中世紀黑死病級災難
係得香港同台灣肯第一時間做反應先幸免難，如果香港唔撚係支那殖民地我真係想世世代代為香港人

大貓仲仆街過佢個仔
歴史低位33
推上小小都見38

青姐含淚價，今年就睇到

put 5號仔個spread 有幾大
硬係覺得香港冇乜人玩股票option

賤價合併都夠死，無汁，都係出咁多人工，但係唔叫BA

香港人對5號仔有奇妙既信心

你係大戶殺唔殺埋落45

同Boring company合併算啦

唔係隔離日日有個濕鳩國玩鳩大家邊會有咁醒

Howard Marks, Oaktree Capital co-chairman and co-founder, discusses his outlook for the U.S. economy and stocks amid the coronavirus outbreak and says he is starting to find bargains to buy. He speaks with Bloomberg's Erik Schatzker on "Bloomberg Markets." (Source: Bloomberg)
岩岩開始睇Bloomberg，唔熟呢條友，但好似成日出現。
佢話Well we're certainly buying. Yes we're certainly buying.
有冇人知呢條友信唔信得過

上星期已經見過，同埋你睇曬全文啦，唔係睇一段
我記得佢話i don't know

投資最重要的事

買緊put

又水我地

市場周期理論

X2 3.8放左 而家就黎9蚊 好sad

歐洲沒落真係抵撚死
心都涼哂

歐債果次屌唔爆，英國脫歐又唔爆，今次瘟疫爆啦掛

歐盟解體

有機會

預言: 為左防止疫情傳播 重新設立關卡防止人口自由流動 歐盟都名存實亡啦

仆街 仲有正股係倉 聽日可以等打靶

今日無SQQQ同TQQQ對賭
成日都係資訊

實有門口走，唔係點引人入市，可能巴佬開個門比你走
DAL係逃生門

今次真係 別人恐懼 我更恐懼

預咗市況越來越差 但option 都唔敢過周末 廢事報復性反彈又要坐艇

無揸既驚，揸住仲驚，我份退休金

ETD都跌到仆街, 不過只要唔執笠就冇事既

而家興玩sqqq/tqqq call/put
正股就sc/sp

唔怕啦，同401k一齊攬炒退休金

想問etf 管理費點計
Voo 0.03% 幾時收一次

日日

沙特佬就跌停

星期日都有市
D油跌到咁

人地唔跟西方 星期日係平日唔放假

有開市先計，嚴格黎講唔算日日

沙特佬無錢買法拉利，轉買TSLA啦

爽丫，油價無底

已經跌咁多仲話要增產

TSLA 個銷量大增，BUY
我唔知，我咩都唔知

戰略黎，識玩一定咁玩，俄佬話我輸100，你輸1000，抵啦

香港入油一蚊都無平過 好撚野

受惠於國際油價下跌
市民普遍選擇購買TSLA作為新車

不嬲唔跟嫁啦

咩唔跟呀
唔跟升點賺錢
有加冇減機制恆之有效

Tsla準備又上900

咁tqqq sqqq 0.98 好金

sqqq唔係年費0.95% 咩

下 會收管理費架

有啲日計 有啲年計？
唔太熟

係咪開始夏令時間啦

係呀可以早啲瞓

係要早d起身睇美期

中東股災

石油變癈紙啦

冇計電池技術愈黎愈好

睇Tasle就知

幾個weekend 都係瘋狂不利消息然後星期一千升 星期五又係跌到傻然後day high 依家賭大細係手機玩得 唔洗過澳門

想入goog 大家點睇

好似佢地唔開星期五

油都變油渣 破20美元買返幾筒返屋企擺先

小心火燭

沙特阿美跌穿招股價

最大線上賭場上線喇

分注入 本多忠勝

唔駛賭, 提款機黎

買完啲重油然後煉油廠執哂粒

共渡時姦呀

俄妹好似有星期日

沙特開始搞旅遊業想減低依賴石油經濟 但速度唔夠快跟唔上石油收皮嘅步伐就仆街

靠旅遊業其實好笨柒
你地方時間有限,點谷都唔會夠工業果啲嚟

on9了, 上星期五入左UWT

啲油咁,對股市有咩影響?
啲資金入返股市?

全球工業需求下降，股市跌到仆街

有無人試過用ATOM FINANCE 連IB，好不好用?

好彩佢唔係美國上市 如果唔係死咗

石油?重溫下

HSBC 入得

不推文啊

沙特最癲嘅唔係旅遊業
係佢地國家持有嘅private fund
d錢多撚到洗十世都洗唔完

夠唔夠成個國家既人一齊洗

夠 佢地玩收購球隊

夠
佢地真係成日派錢都洗唔哂

沙特啲乞衣隨時仲有錢過連登仔

都係架 如果大把錢做經濟轉型
但真係唔清楚沙特有咩其他優勢/人材

佢地d錢我諗同羅斯家族差路多

應該冇乞衣啦
最多冇屋住者....

沙特優勢：

以我所知係直接反映係個價上面
即係s&p 1年升咗 1% voo就升番0.97%
etf跟唔足有一部分去咗管理費到
有錯請屌

真
又唔知侵仔幾時出來救市

正股點會打靶
strong hold到反彃走咪得

聽日爆升硬wor，擔心乜
利申無貨，dum心

正股drop到停牌跟住除牌

歐央行今個禮拜唔知會唔會減息?
如果減,有冇可能EUR/USD跌番少少

想問有無Ching有長倉SKYY？

冇得比
Louis 係猶太family

Long put 其實洗唔洗手上有股先做到

應該會v彈個油價，沙地唔可能長期令油價係低位，油價起碼要50幾佢先可以平衡預算

唔使

科威特跌停，全球股災，又一輪資產大轉移

願聞其詳

yes 有錢有機會
唔好好似香港咁樣

要睇下俄佬燒銀紙燒得幾耐

外國傳媒報道，全球最大產油國之一的沙特阿拉伯似發動「價格戰」！消息拖累沙特股市重挫7.15%，當地國營石油公司沙特阿美(Saudi Aramco)暴挫6%，低見30.95里亞爾(約64港元)，跌穿了招股價32里亞爾。除了沙特外，阿布扎比、科威特股市亦大跌逾5%。
(註：中東股市每周開市為周日至周四，有別於其他地區股市)

沙特上周六(7日)大幅降低售往歐洲、遠東和美國等國外市場的原油價格，折扣幅度創逾20年以來最大，以吸引國外煉油廠購買沙特原油。與此同時，沙特還私下告知市場參與者，如有需要將增加產量，即產量可達到每日1,200萬桶的紀錄水平。

由於全球為對抗衛生風險，導致原油需求降低，若沙特增產將變得雪上加霜。有大宗商品對沖基金經理直言，沙特此舉相當於在原油市場「宣戰」。

報道指出，沙特大幅下調原油出口價格，每桶減少6至8美元的幅度至少是20多年之最，以提供遠東及歐美客戶更划算的石油；目前沙特每日產油約970萬桶，消息人士表示，預計到4月，該國每日產能很可能會到1,000萬桶，如有必要，提高到1,200萬桶也不是問題。石油輸出國組織(OPEC)的減產計劃將在3月結束。

石油顧問機構FGE中東地區經理Iman Nasseri直指，沙特準備打「全面的價格戰」，亦有對沖基金經理形容此舉「形同對石油市場宣戰」。

能源諮詢公司FGE中東董事總經理Iman Nasseri表示，沙特正打響一場全面價格戰，現在有兩件事已經很清楚：第一，大幅調低原油售價將是沙特應對石油輸出國組織(OPEC，簡稱油組)及盟友(合稱OPEC+)分裂的第一反應；第二，OPEC已死。

事實上，沙特過去也曾利用價格戰打擊俄羅斯或美國頁岩油，如2016年時油價一度跌到每桶27.1美元，1998年甚至出現過9.55美元的超低價，而現在疫情造成需求低迷下，市場預期油價可能落到每桶30美元，諮詢機構IHS Markit甚至估計，第2季國際油價可能低至每桶20美元。

【崩跌一成 油價創5年最慘表現！】

事實上，受累於產油國聯盟減產談判破裂，導致國際油價上周五(6日)出現5年以來最恐怖的崩跌！
紐約期油上周五收報每桶41.28美元，跌4.62美元或10.07%，為2016年8月以來收市新低，並創自2014年11月28日以來最大單日跌幅。布蘭特期油收報每桶45.27美元，跌9.4%，盤中最低見45.18美元，創2017年6月以來新低。總結上周，紐約期油累跌7.8%；布蘭特期油則累跌8.9%。

據報道，石油輸出國組織(OPEC，簡稱油組)及盟友(合稱OPEC+)在維也納的會議上周結束，油組代表指雙方沒有達成協議，並會繼續進行磋商以穩定石油市場。

OPEC於上周四(5日)曾建議擴大減產每日150萬桶以應對新冠肺炎疫情引發的油市需求下降。不過，即使OPEC「龍頭大哥」沙特積極推動擴大減產，但有關建議仍遭到另一方牽頭的產油盟友俄羅斯拒絕。

值得留意的是，隨着維也納談判破裂，石油市場出現另一重大風險，這就是現有的減產協議(每日減產210萬桶)將於3月底就結束。

外國傳媒引述市場人士稱，俄羅斯可能一方面預期石油市場有望在未來數月恢復平衡，另一方面則盤算着美國頁岩油行業恐正遭受到目前油價崩潰所帶來的陣痛。

IHS Markit能源市場分析師Marshall Steeves表示，相信俄羅斯是要讓油價下跌到頁岩油生產商無法承受的地步。他續說，最近更多頁岩油企已經破產，而行業巨頭如埃克森美孚亦宣布了減低相關領域的資本投入。
FXTM高級研究分析師Lukman Otunuga表示，目前最令人憂慮的是石油市場長期受困於需求下降。對於今年以來油價已經累跌近30%，Otunuga坦言，已經無法知道油價何時見底。

WTRG Economics能源經濟師James Williams則認為，全球經濟從肺炎疫情的陰霾中復甦起來的時候，如果美國油產下降，將在今年秋季對OPEC十分有利。他並指，低油價亦有助加快經濟復甦的步伐。

似想收e朗皮，襯佢瘟疫緊

如果中國需求少左 伊朗可以等仆街

買咗uwt 嘅巴打睇路呀聽日

買左uso

繼續尋底

想問頁岩油同中東石油嘅成品有咩差別？
頁岩油公司低吸中東油
然後變成平咗嘅頁岩油賣返出去得唔得

點解啲人唔直接買中東油？

我嘅意思係如果人地目標係做死頁岩油
但係國家戰略上黎講頁岩油死咗美國本土就少咗油
咁美國政府用呢招吊住頁岩油公司條命同中東佬鬥得唔得

等你地仆街 叫哂春個 + 大選前一野放個一早已經研發到既疫苗出黎

救世主, done

屌 係咪要走一走先

見佢真係一野暴插先買黎駁反彈 而家睇落個款係短期內彈都應該唔會彈

沙特癲撚到曾經最低價去到10$一桶都唔洗

3倍槓桿=3倍飛刀 自己計計數

連登賭徒最中意短炒搏反彈，反彈唔到一直跌就會話自己價值投資

例子有oxy,ccl,aal,dal

航空股我揀左波音黎買

貪波音都係有少少軍火商類型

btw 都係星期一走一走UWT好D

一日DROP二三十個%

分別不在成品喎
在於石油本藏係不同地質
所以開採方式成本好大分別

你入咗幾多uwt

係0呀，係唔係想睇我變石苦主？

油價低位唸下油輪股

上星期日比佢撚完
參考下算

舊文

《彭博社》報導，隨著油價目前已跌至每桶 31.45 美元，許多產油國家似乎已無力支撐，這些國家疾聲呼籲沙烏地阿拉伯、俄羅斯等主要產油國減產，盼以穩定油價。

週一 (25日) OPEC 秘書長 Abdalla El-Badri 便公開呼籲表示，希望所有 OPEC 國家和非 OPEC 國家，都能共同合作來提振油價。

Abdalla El-Badri 說道：「OPEC 會員國應該與非 OPEC 國家一同攜手努力。」
伊拉克石油部長週二 (26日) 亦表示，OPEC 產油國龍頭沙烏地阿拉伯與非 OPEC 產油國龍頭俄羅斯，似乎已經願意就「減產協議」釋出更多彈性與善意。

但事情真有這麼順利嗎？

《彭博社》指出，事實上，現在幾乎沒有跡象與理由能夠看出沙烏地阿拉伯與俄羅斯願意在「減產」這件事上讓步，沙烏地阿拉伯為了要保住原油市佔率，而俄羅斯根本無法在冬季減產原油。

分析師表示，許多產油國在熱炒「減產協議」這件事只反映了一件事，就是低油價已經造成產油國家們非常痛苦。

科威特石油公司 (Kuwait Petroleum Corp) 前任高階主管 Kamel al-Harami 表示：「減產幾乎不可能發生。」

「因為俄羅斯不減產，沙烏地阿拉伯絕不會率先宣布減產，但俄羅斯會接受嗎？我不這麼認為。」Kamel al-Harami 說道。

據能源資訊公司 Rystad Energy 的數據顯示 (如下圖)，目前產油成本最低的是科威特，資本支出加上營運支出，每桶成本不到 10 美元。

而緊跟其後的是沙烏地阿拉伯，每桶生產成本約在 10 美元，伊拉克也約在 10 美元上下，而俄羅斯的產油成本約在每桶 17 美元上下。

據俄羅斯能源部最新 2015 年 12 月份月報顯示，去年 12 月份俄羅斯產油量創下每日產出 1082.5 萬桶，創下自 1991 年蘇聯解體以來單月新高紀錄。

顯示俄羅斯在經過過去一年的油價暴跌以後，依然無意削減原油產能。

而受到低油價的拖累，俄羅斯去年經濟成長率衰退了 3.7%、盧布也貶至歷史新低水平，但普丁政府會因此屈服以沙烏地阿拉伯為首的 OPEC 國家認輸減產？

2016 年，全球都在屏息以待。

財政赤字拉警報 沙烏地阿拉伯咬牙維持石油市占率
鉅亨網編譯林鼎為 綜合外電2015/10/23 13:20

國際油價持續在低位徘徊，使得沙烏地阿拉伯最主要的收益來源大受衝擊，國家財政也因此出現麻煩。不過分析師指出，在維繫當前市占率的前提下，沙烏地阿拉伯不太可能改變目前的策略。

媒體《MarketWatch》報導，國際貨幣基金 (IMF) 的官員指出，若油價持續在目前水準，加上沙烏地阿拉伯也沒經濟改革的打算，未來 5 年中東產油國可能將要面臨高達 1 兆美元的財政赤字。《彭博社》本週也指出，沙烏地阿拉伯延遲向政府包商付款，也係因油價下跌造成政府出現自 2009 年以來首次預算赤字。

這對看多油價的投資人來說，無疑是項令人振奮的消息。 Price Futures Group 的資深市場分析師 Phil Flynn 便指出，當這場石油價格戰讓沙烏地阿拉伯無法再打下去時，加上政府刪減資本支出，那麼石油的基本面或將出現改變，這意味著未來供給面勢必出現壓力，油價也會上漲。
不過，究竟財政壓力會使得沙烏地阿拉伯投降減產，抑或增產因應？根據哈佛大學貝爾福中心 (Belfer Center) 的研究指出，沙烏地阿拉伯今年財政若要達到平衡，那麼油價就得維持在每桶 95 美元至 106 美元區間。這情況對其他產油國來說也差不多，即目前油價遠低於產油國財政平衡所需要的相應價格。

然而，這種預估價格水準，係基於沙烏地阿拉伯平均每日生產 970 萬桶石油；因此，若改為增產，這價格水準也會跟著下降。加上沙烏地阿拉伯開採每桶石油的成本應在 20 美元之下，增產誘因也不小。

絕大多數分析師則認為，儘管沙烏地阿拉伯的財政狀況拉警報，不過減產抬價卻不在選項之內，仍會咬牙維持市占率。而沙烏地阿拉伯及石油輸出國家組織 (OPEC) 的這場石油價格戰也非全無所獲，係因低油價已讓美國油井數已逐漸下降。

國際油價自去年 (2014) 中至今大幅下跌，對產油國造成極大的壓力。即便是沙烏地阿拉伯蘊藏豐富的油金也無法躲過風暴，國家財政狀況正不斷縮水，手頭似乎也越來越緊。

媒體《CNNMoney》報導，現金短缺的情形，已讓沙烏地阿拉伯在年中至少發行 40 億美元的公債，這也是 8 年來沙烏地阿拉伯首次發行債券。現在更有一些跡象顯示，原本委託資產管理公司投資的資金可能也要抽回。根據金融市場情報公司 Insight Discovery 的執行長 Nigel Sillitoe 指出，沙烏地阿拉伯央行在過去 6 個月中，已大舉撤資約 500 億至 700 億美元。

專家指出，唯有藉由此舉，才有辦法支撐國內財政。美國安全智庫 Stratfor 中東與南亞分析師 Michael Nayebi-Oskoui 表示，「在危機期間提升國內的流動性能讓沙烏地阿拉伯覺得好過些，因此傾向將現金握在手上。」
財政赤字問題浮現

眾所皆知，沙烏地阿拉伯的國家營收絕大部分來自石油出口，這也支撐國家不斷增長的支出。然而，在國際油價走弱下，自然也飽受壓力，就如同巴西、卡達、俄羅斯等國一樣，出現財政赤字的狀況。

根據研究機構 Capital Economics 的估計，沙烏地阿拉伯今年的經常帳赤字將攀至 GDP 的 7.5%，與過去 10 年預算盈餘達 GDP 的 20% 相比，差異甚大。事實上，沙烏地阿拉伯也出現相當程度的資本外流，多年來淨資本流入的榮景已不復見。

油價暴跌損失大 770 億美元救急

沙烏地阿拉伯政府因油價大跌帶來損失太大， 僅得啟用外匯儲備救急。據了解，外匯儲備在去年中高達 7460 億美元，不過今年 7 月底時，已剩下 6690 億美元。專家也指出，外匯儲備持續減少將成為沙烏地阿拉伯的新常態。

華爾街也受波及

包括貝萊德投資管理 (BlackRock) 、富蘭克林坦伯頓 (Franklin Templeton) 等華爾街資產管理巨頭，均因沙烏地阿拉伯抽離資金而受害。不過貝萊德指出，第 2 季高達 240 億美元的流出不僅包括中東，還包括歐洲；然而，這與第 1 季淨流入 180 億美元相比，仍相差甚遠。

撙節為何物？

諷刺的是，儘管國家財政營收大減，沙烏地阿拉伯依舊增加支出。國王沙爾曼 (King Salman bin Abdulaziz) 於年初即位時，即下令增加 300 億美元的支出計畫。另外，根據智庫 Stratfor 估計指出，沙烏地阿拉伯在葉門衝突的支出金額，約在 50 億至 80 億美元間。

恐慌時刻尚未來到

然而，仍有分析師相信沙烏地阿拉伯目前的狀況並不令人擔憂，也沒有貶值貨幣的必要。加上外債相當低、整體資產仍相當強健，意味著外部借款不會有困難。即便如此，專家還是指出，仍須持續關注這種走下坡的趨勢。

岩岩睇完THE BIG SHORT
好想跟

而家OPEC咁似game theory 入面嘅標準sample case

話說而家委內瑞拉搞成點

價內premium 高，直接put深價內

深價外*

新手一問 我用first trade 星期五收左股息 但係冇扣到股息稅 係唔係遲啲會扣返定點？

Put deep itm不如直接short

DAL巴菲特都有加注 唔算

做淡真係好爽皮

到時唔值錢都可以換d油返黎飲

隨著美國儲存原油過剩供應量的空間耗盡後，原油價格恐下跌至每桶30美元的低點。

能源資商公司 Perry Management 執行長 Charles Perry 表示，一旦儲存空間已滿，就會有「消耗庫存」的壓力，因此儲存空間不足就可能使油價跌至每桶 30 美元至 40 美元區間。

與一年前價格相比，WTI 原油價格已經腰斬，若跌至每桶 30 美元，表示比目前每桶近 51 美元的價格再下跌 40%。
為何儲存空間相當重要？Tyche Capital Advisors 研究分析師 John Macaluso 表示，雖然有許多儲存空間的選擇，例如油管、如 VLCC 的超大型油輪、地上儲油罐和地下鹽穴，但這些空間的成本已劇烈增加，迫使一些企業不如選擇較便宜的方式，也就是賣掉庫存，因此對價格會造成巨大壓力。

雖然不清楚這些儲油空間的成本增加程度，但一位石油與天然氣產業專家 Perry 指出，庫辛地區的地上儲油罐目前費用大概每桶每月 50 美分；油輪儲存成本最高，大致每桶每月 1 美元至 1.25 美元。

根據美國 EIA 周三公布的數據，截至 2 月 20 日止的一周，美國原油儲存量使用率約莫 60%，而庫辛地區大約 67% (庫辛地區是WTI原油期貨的交貨地)。

巧的是，芝加哥交易所集團 (CME Group) 周三宣布計畫提出「有史以來首次實體交割原油儲存期貨契約」。

在供應過剩的困境中，儲存空間是一大因素。根據 EIA 回溯至 1980 年代的紀錄，美國原油庫存目前已站上有史以來最高水準，供應量已經連續 8 周上升。

Kerr Trading International 總裁 Kevin Kerr 估計，許多儲存地點的儲存量都已經滿載，或再過幾周、幾個月就會滿載，倘若倉儲設施「開始拒絕供應量並/或開始集體傾銷市場」市場就會看到油價跌至每桶 45 美元以下。

Kerr：「這樣的發展會讓石油一段時間均處在便宜的價位，我們很快就看不到許多空餘的儲存空間了，可預見的是更貴的儲存費用和過剩的供應量」。

各國預估需求下降，但石油儲備增加，兩大油輪有炒作空間，例如供比大陸個間？

我打錯，係long put otm
劇情係果兩個細基金佬swap BBB premium 太高頂唔順，走去swap AA，所以而家VIX升珧咁高，而long put深otm，The big short

有冇相關股票ticker

為何儲存空間相當重要？Tyche Capital Advisors 研究分析師 John Macaluso 表示，雖然有許多儲存空間的選擇，例如油管、如 VLCC 的超大型油輪、地上儲油罐和地下鹽穴，但這些空間的成本已劇烈增加，迫使一些企業不如選擇較便宜的方式，也就是賣掉庫存，因此對價格會造成巨大壓力。

雖然不清楚這些儲油空間的成本增加程度，但一位石油與天然氣產業專家 Perry 指出，庫辛地區的地上儲油罐目前費用大概每桶每月 50 美分；油輪儲存成本最高，大致每桶每月 1 美元至 1.25 美元。

原材料頂多咪打資金鏈
我又唔相信美國頁岩油公司蝕咗咁多年會冇資金頂住

有冇多D類似THE BIG SHORT 既電影

嘩，唔睇唔知原來油庫存會滿戰略物資喎
仲以為既然都一桶桶，搵個安全啲嘅倉放入去，有地就得

利申：一套都未睇

咁而家需求下降仲增產
邊有位儲

有套戲叫Margin Call
最岩而家個情境睇

睇落去用嘅都唔算乜嘢特別空間
基本防風防火防盜

跌咁少無事啦

有個長啲嘅list

油輪股

我陪你

正想講boiler room

睇左好耐
EURN,FRO

1000...

咁如果行權 俾short果邊d股點黎？

我反而覺得市場會因為經濟差用少咗油而沽低油輪
有冇研究過運輸賺幾多而儲存賺可以幾多

未long果個俾

60股

就算輸哂都係6000港紙姐
一下反cup就

Strong hold價值投資

利申0股

OXY 夠有

死廢佬

聽日踩多腳

黎巴嫩總理狄亞布7日宣布，該國將無法償還9日到期的12億美元（約新臺幣363.06億元）的外債。這是黎巴嫩有史以來首度拖欠外債，恐成為1990年代內戰結束以來，該國最大的政治穩定危機。

狄亞布表示，負債已遠超過黎巴嫩所能承擔，甚至連支付利息都成了問題。由於黎巴嫩負債總額已於300億美元（約新臺幣9076.5億元），其呼籲債權人公平協商並重組債務，讓負債能在符合國家利益的前提下繼續償還。

他警告，這次的外債無法償還是黎巴嫩自內戰結束以來，最嚴重的經濟危機，逾40%的人口恐陷入貧困。

事實上，黎巴嫩貨幣貶值已達數月之久，加上對美元需求大增，黎巴嫩貨幣兌換美元已貶值數月之久，貨幣嚴重貶值導致進口困難，國內商品變得更為昂貴，儲蓄者財產也隨之萎縮。影響所及，公共服務、水電常常中斷，物價飆升與青年失業率提高，更增加社會動亂可能性。目前唯一解決之道只剩與國際貨幣基金組織（IMF）達成協議，進行真正的改革。

正
不過呢d國家都預左唔找架啦

留名睇下邊套Netflix 有先

【支那可能又要仆街了】傳沙特擬大幅增產 油價恐插至20美元

聽日睇台股石油ETF插水

係咪差中國錢？

應該有機會跌15-20%

今次無人講overshot 代表咩？

壞消息盡出
好明顯就唔會跌啦
千升

開始上升，快啲買樓，十倍一百倍

咁夜都玩膠

每彈開sc

留名千跌

越多壞消息越好。

千升BUY

100% cash

CCL 30%
AAL 30%
DIS 30%
SUBX 10%

建倉 點睇

破產首選 支持all in

海航2.0? 想入AAL 但淆

又撚新手

破產組合？

依4間公司係幾個月後，理應業務會正常翻啦？
唔係咩

咩市呀，股市專收叻仔
跌市開始就建倉? 正宗嫌錢多

Sbux dis可能會 其他就可能幾年

其實有個問題想問
點解講親信用卡股都係v 同ma
而冇人講axp
因為唔夠上面2間咁普及？
但我自己用緊 又覺得唔差
同係網上買野都好似好多間都收
外國應該同v ma 差唔多普及？

嫌錢睲

支那好似搞緊軍變
睇黎好多人想刺殺習總

大紀元最鍾意看圖作文

Msft跌死人
反彈又少 跌又跌勁多

有冇人睇今個禮拜反彈？

真係軍變 美股會升定跌

有咩可能

郵輪都明丫，會有好多人驚，就唔搭
但AAL會咩？ 肺炎後唔洗運貨同坐飛機？

咁你諗下點解海航可以就死咁多次(然後今劑睇黎終於真係死)

唔關肺炎事,係佢本身就奶緊野

買左ccl 係咪應該放？

AAL個財政狀況唔理想 想要航空股就入DAL啦

大家發達咪坐埋一齊
共產黨單單紅二代都分好多派系
真心覺得支那資金鏈應該出事
除左團購網購果d仲有生意做外
全線無生意
乜柒都開唔到
d敵對派系仲唔食住呢個時機殺鳩佢

依加買RDS.B好似好穩...
咁高息

8.9又真係幾高
扣完都仲有6.3上下

50%cash

呢個時候入etd點睇

其實a同b有咩分別

有冇人熟美國國債，10年期收益率新低＜1%代表啲咩？

國債價格到最高點，未來更少人買，啲錢寧願流返入股市？

定係未來會冚球鏟，繼續搶買國債，保住啲錢好過流入股市？

a要比稅
b唔使

利申：鳩up

係啲人對股市無信心
搞到啲錢流曬入國債
所以美國減息 令到國債收益率無咁吸引
國債收益率下降姐係買入國債既成本上升
所以價格咪創新高囉

劇本
全球開始出現排華
->中共打嘴炮
->國家層面排華
->中共武統台灣
->各國干涉出兵 東海台海南海
->中共內部刺殺元首 再射波俾外國政府話特工殺
->軍閥割據獨立

所以本身一直有揸國債既
例如1.5% yield果陣入
依家未mature就放
理論上係咪賺多過1.5%

1.代表d人覺得股市收硬皮 買債避險
2.當債價係資產咁炒 炒燶股票再去炒債直到債都爆埋 到時冚球鏟資產大轉移

講個笑話 indexing

Visa holds a 60% share of the credit and debit card market, followed by Mastercard with 30%, according to Ellis, with American Express far behind at 8.5%.

玩撚完，期又跌700

倒水咁

鬼有咩

係
冇
跌緊一千

依家跌1000有撚用？開市跌1000先再講啦

油跌左2幾% 痴撚線

ching牛左？

國際油價跌緊25%以上

未見過油跌到仆街, 聽日uwt係咪要插70%

連盤前時間都未到，咁都計跌同打飛機有咩分別先？

千跌

沙得玩東西，肯定put左好多期油

‪

金仔又射

美國破500宗肺炎

黑期-1000

當佢本身係100蚊
10年期國債係1.5%yield嘅價格就係
100- (360*10*1.5)/360=85
當佢跌到落0.733個陣
100-(360*10*0.733)/360=92.27
所以息愈低 佢個成本就愈大
理論上放咗佢會賺多0.767%
呢個係納斯達克個官方計法

冇諗過ma 都差v 咁遠

仆街買左uwt 100股 呢獲沒啦

今日個市跌係因為油價定多個幾個洲緊急狀態
啲分析師會點瀨

仲有1600蚊，strong hold
利申冇貨

一定係油價啦你依家咁ge油價 幾多公司會破產

唔知醒miss咗油市同金市

油價平唔係成本低咗咩？

仲有無人笑sqqq少年股神

10年美債跌穿0.5

A荷蘭上扣15%
B祖國上唔扣稅

B股仲要唔扣

可惜星期五訓醒走左沽期
如果冇醒到你話幾好

製造業會仆哂街，減產cut單破產

熊軍已戰勝歸來

美債急升

買咗uwt 嘅巴打小心 Uso 都仲可以等下

10倍回報
我call咗22年TLT，以為唔會升得咁快，點知2日同我到價

唔通今日二千跌

準備drop to zero!!

一睇以為你long call 左二十二年

唔好傻啦，油價戰起碼維持半年20元左右

呢個係咩黎

無機會加call 了

今日機構爆倉

因航執得未

話正股驚係嗰啲人去咗邊？

國泰﹙0293﹚公布去年全年業績，期內虧損12.6億元，連續兩年蝕錢。一如所料，國泰業績「走樣」的其中一個主因，仍然是巨額燃油對沖虧損，去年達到63.7億元，連續4年「見紅」。4年合計，燃油對沖已令國泰蝕了242億元。不過，好消息是集團對沖合約將於明年大幅減少至約18%，對沖價格約為每桶80美元，雖然未知到時油價走勢如何，但如果油價保持現時水平，集團有關虧損將大幅減

因航d 80 蚊貨

SP

今舖真係drop to zero

佢生意都收埋皮

俄佬

cut單->油平->野平

tvix全部進場

準備升60%

買左1200uso hkd

千點波幅已成日常 二千點先叫新聞

其實我覺得過度恐慌
孳息率今次大跌好大程度係因為債價急升
即係市場都公認美國國債信用度高,係避險好選擇,個個搶住買追高個價
呢個對美國係好事
大家要恐慌不如擔心下個市跌到咁都無人買既債券重好啦

直插冇水花

少年股神買嘅係趨勢

一早講咗叫咗人放，同埋唔好買option又唔信

咁你入貨未

做對沖都入肉

所以再提多次,債券懶人包BLV
雖然個名叫企業債,但個餡已經包左美國國債(重係最大比例,反而企業債比例少,AAPL,MSFT等)
當然我唔認為今日係入市好時機,因為過度恐慌後通常意味反彈來臨

冇對沖
今個星期個portfolio應該會見紅了

Sp 咗dal 唔知頂唔頂得住

大家今晚一齊ifc等？星期五晚接咗全倉貨
我ot完會去ifc架喇....

咩貨？我dal 未接都怕怕哋

今次d 油站會唔會跟跌

keep住有3成貨未走,不過係新股,唔係指數股
ONEM,DOCU
因為想過埋財報先
SDGR,SPCE就已經扑暈左自己,做長期倉底,因為好少貨,買夢想

今日跌一千 聽日起碼反彈500

巴打
生命誠可貴

開始慢慢回返小小
唔知開市會收窄返幾多

接哂全倉高通.....

傻豬 開市會隊落去

嘩嘩嘩嘩

買左258牛

油價大跌，汽油會平，TSLA會否千升

道期

sp sc 咁玩 估開市入肉2 -4%到最多

支那真係仆街黎

好心歐洲班撚樣戴口罩啦 日日成千個奶野 搞撚到成個市場跌到仆街

今晚即入 tvix 二星期後 500見

油價低，對佢有好處唔好亂諗

Sqqq唔過夜 23蚊放左

如果而家入既話, TLT應該會好過BLV既

半導體黎講最唔生性個隻

點解油價跌反而對電動車係利好?

油價跌唔係應該油成本都平?

油價崩最大鑊果個又係委內瑞拉

如果唔係油跌都暴跌黎助攻

我諗今日星期一 好友同淡友鹿死誰手都未知

滅國啦滅國啦

升呀升呀

港股都1000 咁美股咪...

盤前不問價入sqqq

局勢咁唔明朗下
今晚熊軍一定比人夾死
邊會咁易估到架
引d捉浪達人入市

睇黎呢次應該破上次底位

買咩

一千咪算少

納指要跌7%先得

千跌之日